\input{src/header}											% bindet Header ein (WICHTIG)

\newcommand{\dozent}{Prof. Dr. Claudia Müller-Birn, Barry Linnert}					% <-- Names des Dozenten eintragen
\newcommand{\tutor}{Benjamin Berendsohn}						% <-- Name eurer Tutoriun eintragen
\newcommand{\tutoriumNo}{06}				% <-- Nummer im KVV nachschauen
\newcommand{\ubungNo}{01}									% <-- Nummer des Übungszettels
\newcommand{\veranstaltung}{Nichtsequentielle und verteilte Programmierung}	% <-- Name der Lehrveranstaltung eintragen
\newcommand{\semester}{SoSe 19}						% <-- z.B. SoSo 17, WiSe 17/18
\newcommand{\studenten}{Niels Thiele, Celina Loeper, Konstantin Jaehne}			% <-- Hier eure Namen eintragen

% /////////////////////// BEGIN DOKUMENT /////////////////////////
\begin{document}
\input{src/titlepage}										% erstellt die Titelseite

\section{Dokumentation}
\subsection{Vorwort}
Bevor genauer auf die technischen details eingegangen wird, gibt es leider etwas negatives vorarb zu sagen. 
Während der Umstrukturierung des Repositories ist leider ein Version verloren gegangen welche, die Audiodatei unendlich lange abgespielt hätte.
Dies ist leider erst wenige Stunde und kurz vor dem schreiben dieser Zeile aufgefallen und deshalb wurde es nicht mehr korrigiert,
es besteht zwar die Möglichkeit, dass diese Funktion weiterhin vorhanden ist, ich halte es dennoch für sehr unwahrscheinlich.
Auch um ein sauberes beenden der Programme zu implementieren fehlte leider die Zeit, so müssen sowohl der Server als auch der Client mit Strg+C beendet werden.
Ansonsten ist enthält die beiliegende zip- Datei zwei unterordner, einen für die Aufgabe 1, das reine Web-Radio, der andere enthält die Aufgabe 2. 
Nachfolgend wird jedoch nur Code für Aufgabe 2 besprochen, da dieser deckungsgleich zu dem aus Aufgabe 1 ist. 
Die Dateien werden in Kommandozeile mit java -jar Server.jar , für den Server und java -jar Client.jar . 

Folgende Quellen wurden für die Lösung verwendet.

\begin{itemize}
    \item Template aus dem Whiteboard 
    \item Sound-API Dokumentation \\
        \sloppy \url{https://docs.oracle.com/javase/8/docs/technotes/guides/sound/programmer_guide/chapter7.html}
        \item Einführung Sound-API \\
        \url{https://www.medien.ifi.lmu.de/lehre/ss03/mt/VortragJavaSound.pdf} 
    \item Senden von Audio über TCP \\
        \url{https://stackoverflow.com/questions/17044644/sending-audio-stream-over-tcp-unsupportedaudiofileexception} 
    \item Sound endlos weiterspielen \\
        \url{https://stackoverflow.com/questions/8979914/audio-clip-wont-loop-continuously}
    \item Nachrichten an alle Clients weiterleiten \\
        \sloppy \url{https://stackoverflow.com/questions/13115784/sending-a-message-to-all-clients-client-server-communication} 
\end{itemize}

%/////////////////////// Server

\subsection{Server}


\subsubsection{reine Serverfunktionalität}
Der "reine" Server hat keine großartigen Alleinstellungsmerkmale bzw. besonderheiten.
Er öffnet je ein Socket auf Port 11433 und ein auf Port 11434, ein Socket für die Übertragung der Audiodaten und einen für den Live-Chat.
Jedes mal wenn ein Client sich an den Server wendet, akzeptiert der Server die Verbindungsanfrage
und startet einen Thread für die Verwaltung des Sounds einen für den Live-Chat.
Diesen Threads wird das jeweilige Socket beim aufruf übergeben.

\subsubsection{Sound}
Beim Sound wird die Audiodatei eingelesen, und kilobyteweise an den Client übertragen, solange bis die Datei komplett eingelesen ist.
Anschließend wird gewartet ob der Client weiter machen möchte.

\lstinputlisting[
    style=Java,
    title=Soundübertragung an den Client,
    firstline=75,
    lastline=115 ]{a2/server/src/Server.java}


\subsubsection{Live-Chat}

Der Live-Chat gestaltet sich ein wenig komplexer, da hier viele Dinge geschehen, die aufeinander warten müssten,
wenn man die nicht mit Threading implementieren würde.
So wurde beinahe jede einzelne Funktion in eigenen Thread ausgelagert, damit zum Beispiel nicht auf die Eingabe auf dem Standardinput gewartet wird, 
während eine neue Nachricht beim Server ankam, diese jedoch nicht registriert und verarbeitet wird.
Für die Realsierung wird im Constructor des Servers eine ArrayList angelegt, welche alle angemeldete Clients enthält 
und eine eine Thread-safe Queue für die Nachrichten initialisiert. 
In unserer Implementierung übernehmen die Objekte der ConnectedClients Klasse, das lauschen und das direkte schreiben auf das Socket. 
Während die Chat-Klasse selber, die Nachricht aus der Queue entnimmt und an alle angemeldeten Clients sendet.
\lstinputlisting[
    style=Java,
    title=Nachrichten vom Client verarbeiten,
    firstline=176,
    lastline=187 ]{a2/server/src/Server.java}
    
    \lstinputlisting[
    style=Java,
    title=Schreiben zum Client,
    firstline=193,
    lastline=195 ]{a2/server/src/Server.java}

\lstinputlisting[
    style=Java,
    title=Nachrichten an alle verteilen,
    firstline=132,
    lastline=146 ]{a2/server/src/Server.java}
    

%/////////////////////// Client
\newpage
\subsection{Client}

\subsubsection{reine Clientfunktionalität}
Auch hier ist der Teil wieder recht kurz und meiner Meinung nach uninteressant. 
Hier wird der Verbindunsaufbau zu den beiden Ports unternommen und anschliessend
je ein Thread für den Sound und ein Thread für den Live-Chat gestartet.

\subsubsection{Sound}
Hier werden im Constructor die ein Bufferedreader für den Input,
ein Printstream für den Output sowie ein Scanner für den Standardinput initialisiert.
Im eigentlich interessanten und untenstehenden Teil wird zunächst der Inputstream von der Socket
an einen Audioinputstream der Sound-API weitergeleitet, 
anschließend wird das Format der Datei in Erfahrung gebracht
und der Audio Output initialisiert. 
Nun wird jener Output geöffnet und gestartet um danach die empfangenen Bytes dorthin zu schicken.
Ist der Vorgang abgeschlossen wird gefragt ob weiter gemacht werden soll.
Abschließend werden alle geöffneten Kanäle wieder geschlossen.

\lstinputlisting[
    style=Java,
    title=Soundverarbeitung,
    firstline=158,
    lastline=198 ]{a2/client/src/Client.java}

\subsubsection{Live-Chat}

Im Chat Thread werden zunächst der Scanner für den Standardinput, der Printstream und der Bufferedreader, 
sowie eine Thread-safe Queue, für die Nachrichten, initialisiert.

Obwohl annähernd das gleiche wie auf der Server-Seite passiert gibt es hier einen Strukturellen unterschied.
Im Constructor der Chat Klasse werden zwei anonyme Klassen deklariert, 
eine Klasse warte auf Input vom Server und schreibt diesen, dann in die Queue.
Die andere Klasse wartet auf Input auf dem Standardinput und schickt diese zu dem Server.
Beide Klasse sind Threads. 
In der run-methode der Chat Klasse wird lediglich ein dequeue ausgeführt
und die erhaltene Nachricht an den Standardoutput gegeben.

\lstinputlisting[
    style=Java,
    title=Serverinput verarbeiten,
    firstline=64,
    lastline=78 ]{a2/client/src/Client.java}

\lstinputlisting[
    style=Java,
    title=Konsoleneingabe verarbeiten,
    firstline=84,
    lastline=103 ]{a2/client/src/Client.java}
\newpage

\lstinputlisting[
    style=Java,
    title=Erhaltene Nachrichten ausgeben,
    firstline=109,
    lastline=120 ]{a2/client/src/Client.java}


% /////////////////////// END DOKUMENT /////////////////////////
\end{document}
